交通 旅遊巴

旅遊業大跌 搞到好多旅遊巴無工開
依家黨鐵又罷工 有冇辦法聯絡到旅遊巴係返工/放工時間開私營路線分散人流
即係好似村巴咁

自推 唔搭黨鐵

推

推2

推3

推4

好喎

推5

推6

推7

想做非法村巴？

講真 村巴有固定人數搭 一定長做長有
坐得又舒服

要搵個方法唔依賴黨鐵 又合法

要由旅遊巴公司同運輸處申請
通常係屋苑管理處同旅遊巴公司接洽
同埋路線好似唔可以撞巴士

係咪要搵區議員先得？
依家唔搭黨鐵就唯有搭巴士，放工時間等成個鐘車
同埋8點後黨鐘罷工，好多位都無車到/唔方便
例如 大圍去旺角 九巴81號兜到天昏地暗

推 有冇人知可以點做

之前有個app叫 by the way 街坊泥鯭, 可以自組一棚人搭車, 然後慳番D交通費。 呢個可以善用個app, 或者用租租巴等應用程式幫助。

如果想有固定巴士, 類似中小學校巴咁, 日日都有專車接送, 可以先喺Facebook/ Telegram自組路線, 然後邀請旅遊巴公司接生意。 只要人多, 公司有利可圖, 相信他們多願意承包服務。😉😉😉

我聽聞過, 中大部份員工巴士線都係員工自行邀請旅遊巴公司承辦。

講真, 旅遊巴公司都係睇錢份上, 唔會因為政見不同而唔接生意嘅

前提係, 必須有固定路線同客源多。 缺點係限死咗個班次同時間。 其他時間只可搭的士, 始終香港唔似新加坡個Grab咁方便。